{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_015629",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "주문도"
    },
    "text": "注文島 (주문도)\n仁川江華郡西道面注文島里\n面積は4.626㎢であり、海岸線の長さは12.6kmです。1999年12月末現在、162世帯に435人の住民が暮らしています。最高峰は峰丘山で高さは147mです。この島はボから西に39kmの位置にあり、近くにはボルウム島、マル島、峨嵯島と共に西島面を形成しています。この島では、朝鮮後期に林慶業将軍が使臣として中国に行く際、王に下職する文を載せたとされ、当初はアルルジュやグルウォルムンと呼ばれていましたが、歳月の経過とともに注文島に変わったとされています。『校洞誌』によれば、1906年以前は校洞郡松加面西道里に属していましたが、1914年に行政区域を廃止し、江華郡に編入されました。島の中央から南西に向かっては丘陵性山地が広がっており、その両側には広い平地があり、田んぼとして利用されています。島の中心部には集落が形成され、住民の大部分が農業に従事しています。また、1923年に建設された韓屋礼拝堂には江華西道中央教会があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "注文島はどこに位置していますか？",
            "answer": "注文島は仁川江華郡西道面注文島里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "注文島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "注文島の面積は4.626㎢です。"
        },
        {
            "question": "注文島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "注文島の海岸線の長さは12.6kmです。"
        },
        {
            "question": "注文島には何世帯がありますか？",
            "answer": "注文島には162世帯があります。"
        },
        {
            "question": "注文島の住民数は何人ですか？",
            "answer": "注文島の住民数は435人です。"
        },
        {
            "question": "注文島の最高峰は何メートルですか？",
            "answer": "注文島の最高峰は峰丘山で、高さは147mです。"
        },
        {
            "question": "注文島の近くにある他の島は何ですか？",
            "answer": "注文島の近くにはボルウム島、マル島、峨嵯島と共に西島面を形成しています。"
        },
        {
            "question": "注文島の歴史的な由来は何ですか？",
            "answer": "注文島の歴史的な由来は、林慶業将軍が使臣として中国に行く際に王に下職する文を載せたことに始まります。当初はアルルジュやグルウォルムンと呼ばれていましたが、後に注文島と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "注文島はどの行政区域に属していますか？",
            "answer": "注文島は江華郡に属しています。"
        },
        {
            "question": "注文島の主な産業は何ですか？",
            "answer": "注文島の主な産業は農業です。住民の大部分が農業に従事しています。"
        },
        {
            "question": "注文島にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "注文島には江華西道中央教会があり、1923年に建設された韓屋礼拝堂もあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 322,
        "QA": 380
    }
}